
\subsection{Cálculo de distancia mínima a un conjunto de puntos}


Para poder calcular eficientemente la distancia al punto más cercano, respecto de cada punto $p$ en el conjunto de entrada, se utilizó un approach basado en $K$-NN ($K$-nearest neighbors).

La premisa es que calcular la distancia a vuelo de pájaro entre dos puntos es rápido (en particular es O(1)), mientras que calcular la distancia en la grilla de calles tiene una complejidad algorítmica por lo menos proporcional al tamaño del grafo de calles.

Para poder dar una solución eficientemente, entonces, se asume que con una probabilidad muy alta, el punto de interés más cercano a $p$ en la grilla de calles se va a encontrar entre los $K$ vecinos más cercanos de $p$ midiendo la distancia a vuelo de pájaro, para algún $K$ suficientemente grande, pero que a su vez sea considerablemente más chico que la cantidad total de puntos de interés.

Por lo tanto, para cada punto se procede de la siguiente manera:
\begin{enumerate}
	\item Se calcula la distancia a vuelo de pájaro para cada uno de los puntos de interés.
	\item Se seleccionan solamente los $K$ candidatos que se encuentran más cerca de $p$ según la distancia calculada.
	\item Se calcula para los $K$ puntos, utilizando OSRM, la distancia a $p$ según el grafo de calles, y según el medio de transporte elegido.
	\item Se toma el menor valor y se devuelve como resultado del algoritmo.
\end{enumerate}

El programa que ejecuta esta parte es src/knn.py y toma como parámetros el archivo de puntos iniciales, el archivo de puntos de interés, el K con el que se va a calcular $K$-NN, y el modo que se debe usar para el cálculo de las distancias (a pie, en auto o en bicicleta).

El programa actualmente imprime el menor tiempo necesario para llegar a algún punto de interés, pero se puede modificar fácilmente para que se imprima la distancia más pequeña de acuerdo a la grilla de calles, el punto más cercano o alguna combinación de esta información.
